{
  "titre": "Chimie des solutions",
  "questions": [
    {
      "question": "Soit le dosage de 50,0 mL d’une solution de HNO2 0,200 M (un acide faible) par une solution de NaOH 0,500 M (Ka= 4,5 x 10^-4), calculer le pH au point de demi- équivalence. ",
      "options": [
        "3,35",
        "3,82",
        "3,53",
        "3,69"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Comment pourrait-on préparer 100 mL de solution tampon de pH de 9 èa partir de NH3 0,500 M, de NH4Cl 0,500 M et d'eau, sachant que Kb = 1,8 * 10^-5. ",
      "options": [
        "35,8 mL de NH3 et 64,2 mL de NH4Cl",
        "39,8 mL de NH3 et 67,2 mL de NH4Cl",
        "31,8 mL de NH3 et 60,2 mL de NH4Cl",
        "37,8 mL de NH3 et 64,2 mL de NH4Cl"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit le dosage de 50,0 mL d’une solution de HNo2 0,200 M (un acide faible) par une solution de NaOH 0,500 M (Ka= 4,5 x 10^-4), calculer le pH après ajout de 28.0 mL de NaOH. ",
      "options": [
        "12,71",
        "12,99",
        "12,04",
        "13,02"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une solution de H2S04 à 35% m/m a une masse volumique de 1,27 g/mL. Quel volume de cette solution sera nécessaire pour préparer 250 g d’une solution à 10% m/m?",
      "options": [
        "54,1 mL",
        "56,2 mL",
        "57,8 mL",
        "59,1 mL"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Un mélange contenant du glucose et du NaCl pèse 41,62 g. Ce mélange est dissout dans 550 g d’eau et on constate alors que la solution gèle à -2,42 degrés Celsius. Combien y a-t-il de g de NaCl dans le mélange?",
      "options": [
        "11,11 g",
        "12,12 g",
        "13,13 g",
        "14,14 g"
      ],
      "response": 3,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit la réaction 2A(g) <---> B(g) pour laquelle la pression totale à l’équilibre est de 150 kPa. Quelle est la pression partielle du constituant B à l’équilibre, sachant que Kp = 0,327 kPa?",
      "options": [
        "19,9 kPa",
        "130,06 kPa",
        "75,04 kPa",
        "201,11 kPa"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Dans une solution de NH4Cl, le pourcentage d’hydrolyse des ions ammonium est de 0,010%. Si on double le volume de la solution en y ajoutant de l’eau distillée, que devient le pourcentage si Kb de NH3 est de 1,79 x 10^-5?",
      "options": [
        "0,014%",
        "0,017%",
        "0,020%",
        "0,023%"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit le dosage de 50,0 mL d’une solution de HNo2 0,200 M (un acide faible) par une solution de NaOH 0,500 M (Ka= 4,5 x 10^-4), calculer le pH au point équivalent.",
      "options": [
        "8,44",
        "8,25",
        "8,78",
        "8,90"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une solution de H2SO4 à 35,0% m/m a une masse volumique de 1,27 g/mL. Quel volume de cette solution sera nécessaire pour préparer une solution de 250 mL d’une solution à 0,400 mol/L? ",
      "options": [
        "22,1 mL",
        "22,9 mL",
        "23,7 mL",
        "24,6 mL"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une solution de H2SO4 à 35,0% m/m a une masse volumique de 1,27 g/mL. Quel volume de cette solution sera nécessaire pour préparer une solution de 250g d’une solution dont la molalité est de 0,400mol/kg ? ",
      "options": [
        "21,8 mL",
        "21,2 mL",
        "24,1 mL",
        "23,5 mL"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    0
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0,
  "scores": [
    0
  ]
}